### <i class="mr-3 bi bi-stopwatch"></i> 作品時間

4 分程度を目安に（1 秒～ 4 分 30 秒）

### <i class="bi bi-camera-reels"></i> 動画形式

<u>720p</u>もしくは<u>1080p</u>の<u>mp4</u>

- 容量やビットレート、fps などは問いません
- やむを得ずそれ以外の形式でしか提出できない場合は早めに運営に連絡してください。

### <i class="bi bi-person-video3"></i> 動画内容

ニコニコメドレーであること。

- ニコニコメドレーの定義に関しては、ニコニコ大百科の[ニコニコメドレーシリーズの記事](https://dic.nicovideo.jp/id/209413)をご参考ください。
- ニコニコ生放送で扱う上で不適切、公序良俗に反する、その他運営が企画上不適切であると判断したものは放送しません。

### <i class="bi bi-broadcast-pin"></i> ライブ公開

本大会では希望者に限り、ライブ公開での参加を認める試みを行います。

- 希望しない方はご提出いただいた作品を運営がそのまま放送します。
- ※ライブ公開はニコニコ動画プレミアムアカウント限定の機能です。
- ライブ公開での参加の場合、リンク先の[サムネイルの素材](https://commons.nicovideo.jp/material/nc266432)を用いてライブ公開時に使うサムネイルの制作が必要です。なお、このサムネイルは Twitter 告知や予約投稿の際にもご使用いただけます。
  > このサムネイル画像は、本放送後のご自身の動画投稿の際のサムネイルにも使えますが、その際には義務ではございません。

### <i class="bi bi-postcard-fill"></i> 本放送前に公開できる情報

#### 全参加者共通

- 作品タイトル（作品ロゴは不可）
- 参加名義
- 作品の長さ
- 投稿日時
- 以上 4 項目を掲載した画像

  > （記入用の画像は[コチラ](https://commons.nicovideo.jp/material/nc266432)をご使用ください）

  > Med-1 グランプリの企画ロゴも使用できます。[コチラ](https://commons.nicovideo.jp/material/nc266432)の規約をよくお読みの上、「本企画について誤解を与える」「本企画を騙る」等、本企画の妨げとならない範囲でご使用ください。

#### ライブ公開にて参加される方

- ライブ公開の日時
- ライブ公開の URL

#### ライブ公開にて参加されない方

- 本番生放送での公開予定時刻
  （当日のタイムスケジュールが決まり次第なるべく早くご連絡する予定ですが、本番直前となる可能性があります）
- 参加作品の投稿予定時刻
  （本番生放送で公開されるよりも後の日時を余裕をもって設定していただくようお願いいたします）

### <i class="bi bi-exclamation-circle"></i> 注意事項

- 2 人以上での合作・共作、音楽/映像の分担や、音源監査、アドバイス等も禁止です。
- 本放送前の公の場での作品の一部ないし全体の公開も禁止です（制作過程も同様）。

- 提出期限以降の提出は一切受け付けません。

  > 提出期限は修正期間を含めた提出期限ですので、たとえば提出期限ギリギリに提出した後、ニコニコ生放送で扱う上で不適切な音声/映像が確認された場合は失格となります。余裕を持ったご提出をお願いいたします。
  > 但し提出期限内であれば、作品を再提出することは可能です。その場合は最新の提出ファイルを参加作品として扱います。

- 提出フォームからご提出いただいた作品と、実際にライブ公開で流れた動画が異なっていると発覚した場合、即座にミラーを中止し、失格処分とします。（放送テロを防ぐため）
  後日行うチェックにより失格処分となる可能性もあります。

- また作品タイトル等を掲載する画像につきましては、過度な加工（Med-1 グランプリのロゴが全く読めない、参加作品かどうか判別が出来ない、上記以外の情報を掲載する等）により失格処分とせざるを得ないため、もしご心配な場合は事前に Twitter アカウントのダイレクトメッセージにて共有の上ご相談ください。
